<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Her på berget on </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/tags/her-p%C3%A5-berget/</link>
    <description>Recent content in Her på berget on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 16:12:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hanapanorsk.com/tags/her-p%C3%A5-berget/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kong Olav og Dale-Gudbrand</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/kong-olav-og-dale-gudbrand/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 16:12:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/kong-olav-og-dale-gudbrand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er å oppsummere en tekst om Kong Olav og Dale-Gudbrand. Den opprinnelige teksten er ikke postet her på siden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne teksten er en historie av Snorre som fortalt om kong Olav den hellige i Gudbrandsdalen. Han dro dit for å overbevise de som bodde der å bli kristne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dale-Gudbrand var beskrevet som den mektigste mannen i Gudbrandsdalen. Han fortalte bøndene i Gudbrandsdalen at når Olav kommer, vil Tor smelte Olav og hans menn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografi: Sigrid Undset</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:05:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne øvelsen er å skrive en sammenhengende tekst om Sigrid Undset. Jeg har fått en fil med noen stikkeord om henne og livet hennes. Nedover er teksten min fra informasjon i filen. Den første versjonen var skrevet på 46 minutter.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset er den første norske kvinnen som har fått nobelprisen i litteratur. Hun ble født i Danmark og flyttet til Norge med familien sin da hun var to år gammel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun ble interessert i historie tidlig, og faren hennes var en berømt arkeolog som fortalte henne mye om historie. Hun hadde bestemt å jobbe sammen med ham når hun ble voksen, men dessverre døde han da hun var 11 år gammel. Det betyr at moren hennes var etterlot med Sigrid og hennes to søstre. Ungdommen av Sigrid ble preget av fattigdom og dårlig økonomi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorda i år 2100</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:06:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne teksten er fra en oppgave som heter &amp;ldquo;Jorda i år 2100&amp;rdquo;. Jeg måtte &amp;ldquo;Skriv en liten historie og fortell hvordan du ser for deg jorda om cirka hundre år.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hei Mari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg håper at denne når frem til deg. Endelig har jeg tid å sende deg en videomelding. Du så sannsynligvis på nyhetene om den store støvstormen for en jordmåned siden. Jeg måtte hjelpe til å reparere kuppelen rundt biologiskinstituttet - det var viktig at de grønne plantene overlevde. Så beklager at det var et par måneder uten videomeldinger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
