<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dagbok on </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/kategorier/dagbok/</link>
    <description>Recent content in Dagbok on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Apr 2021 18:23:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hanapanorsk.com/kategorier/dagbok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Norskprøven B2: Jeg klarte det!</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/b2-jeg-klarte-det/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 18:23:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/b2-jeg-klarte-det/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg har &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/&#34;&gt;skrevet før om erfaringen min med B1/B2-norskprøven&lt;/a&gt;
 i våret. For et par uker siden fikk jeg prøvebeviset, og det var litt skuffende. Jeg besto B2-nivået på tre av fire prøvedelene bortsett fra den skriftlige prøven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men det var mulig &lt;a href=&#34;https://www.kompetansenorge.no/prover/norskprove/klage/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;å klage resultatet&lt;/a&gt;
, så gjorde jeg det, og i dag fikk jeg svaret. Det sa at to andre sensurer vurderte teksten min på nytt, og vurderingen ble endret fra B1 til B2!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>God påske! En liten oppdatering</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/en-liten-oppdatering-april-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:07:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/en-liten-oppdatering-april-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;God påske alle sammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange nordmenn pleier å dra til hyttene sine på påske, og egentlig hadde de ikke lov i fjor på grunn av koronarestriksjoner. Derfor tror jeg at dette året er folk flest ivrig å dra til hytta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Påskeplanene mine er ikke like interresante. Vi har ikke ei hytte, men vi har egentlig nettopp kjøpte vår første leilighet. Så det er spennende selv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min første måned med katt</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;For rundt en måned siden fikk jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Pelsen på potene hennes og rundt halsen hennes er hvit.  Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsken på en gård i nærheten av Oslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kalte henne Rhaegal, som er et navn på en drage fra TV-showet Game of Thrones. Hun er ganske vill så det var egentlig et godt navn, men vi ville gi henne et navn selv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
