<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innlegg on </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/post/</link>
    <description>Recent content in Innlegg on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hanapanorsk.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intervju: Å jobbe som siviliøkonom i Frankrike</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/siviliokonom-i-frankrike/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:41:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/siviliokonom-i-frankrike/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven var å høre på en lydfil og skrive en sammenhengende tekst om den. Lydfilen var et intervju med en siviløkonom som fikk anledning til å jobbe en periode i Frankrike. Jeg hørte på lydfilen to ganger uten pauser og skrev notater samtidig.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/c76df7ad74ad41bf9ad66af95792870e40de3f69/content/post/siviliokonom-i-frankrike.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt;
 ble skrevet uten hjelpemidler og med en 45 minutters tidsbegrensning. Jeg skrev dette ganske sakte og kunne ikke redigere filen innen tidsgrensen, og dette er gjenspeilt i feilene i den første versjonen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I intervjuet hører vi fra siviløkonomen Anna Silje Andersen om livet hennes i Frankrike og meningene hennes om fransk næringsliv. Hun sammenligner også forskjellene mellom liv i Norge og Frankrike, spesielt for kvinner.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budstikka og Bærum-vaksinesaken</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/budstikka-baerum-vaksinesaken/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 17:11:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/budstikka-baerum-vaksinesaken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne posten er en oppsummering av hovedpunkter og kritikker i en &lt;a href=&#34;https://journalisten.no/budstikka-covid-19-kjersti-sortland/vi-kan-ikke-unnskylde-en-sak-som-siterer-kommunal-myndighet-ordrett/455683&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Journalisten.no artikkel&lt;/a&gt;
 om utsatte vaksineringer på Bærum kommunen i påsken.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artikkelen fra Journalisten.no handler om en artikkel publisert av lokalavisen Budstikka. Den beskriver en avgjørelse av Bærum kommunen om å utsette vaksineringer til etter påske. Budstikka nevner at noen bæringer har avlyst vaksineringstimer for å dra til hytta i påsken. Saken spredt seg rask i sosiale medier, og kommunen fikk kritisisme over avgjørelsen, som var nemlig at de hadde prioritert hytteferie før vaksineringer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>God påske! En liten oppdatering</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/en-liten-oppdatering-april-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:07:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/en-liten-oppdatering-april-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;God påske alle sammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange nordmenn pleier å dra til hyttene sine på påske, og egentlig hadde de ikke lov i fjor på grunn av koronarestriksjoner. Derfor tror jeg at dette året er folk flest ivrig å dra til hytta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Påskeplanene mine er ikke like interresante. Vi har ikke ei hytte, men vi har egentlig nettopp kjøpte vår første leilighet. Så det er spennende selv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venstrepartiet og skolereform i 1800-tallet</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/venstre-fyller-137-podcast/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 16:52:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/venstre-fyller-137-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er å skrive om en del av en Venstre-podcast som heter &amp;ldquo;Venstre fyller 137 år! Trine Skei Grande og Odd Einar Dørum om Venstres historie&amp;rdquo;. Det handler om historien av partiet og hvordan det ble grunnlagt i Norge.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppsummeringen er for delen mellom 3:45 og 5:45 av podcasten. Du kan høre på den på Spotify &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/episode/5Ex6kQNiQvDFfyF49Uspm8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;her&lt;/a&gt;
.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne podcasten forteller en tidligere Venstre-partileder, Trine Skei Grande, om skolereform i 1880-tallet i Norge. Den var en stor kjempesak for partiet på den tiden. Hun forklarer hvorfor det var da en ganske radikal idé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kong Olav og Dale-Gudbrand</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/kong-olav-og-dale-gudbrand/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 16:12:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/kong-olav-og-dale-gudbrand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er å oppsummere en tekst om Kong Olav og Dale-Gudbrand. Den opprinnelige teksten er ikke postet her på siden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne teksten er en historie av Snorre som fortalt om kong Olav den hellige i Gudbrandsdalen. Han dro dit for å overbevise de som bodde der å bli kristne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dale-Gudbrand var beskrevet som den mektigste mannen i Gudbrandsdalen. Han fortalte bøndene i Gudbrandsdalen at når Olav kommer, vil Tor smelte Olav og hans menn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Å lære fra feil: Hvordan å vise postversjoner med Github</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/vis-versjoner-github/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:09:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/vis-versjoner-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kanskje denne innlegg er litt &amp;ldquo;meta&amp;rdquo;, men uansett vil jeg beskrive hvordan å se på redigeringer for innleggene her på bloggen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er veldig hjelpsom for å se på skrivefeil, og kanskje dette kan hjelpe dere som vil lage sin egen språkblogg. For eksempel liker jeg å skrive den første versjonen uten eller med veldig få hjelpemidler. Så korrigerer jeg den etterpå, og dermed kan jeg se hvordan å bli bedre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den muntlige norskprøven: Forberedelse og erfaringen</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 14:33:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I går tok jeg den muntlige norskprøven for B1/B2-nivået. Det var min første gang å ta det, og jeg hadde mye angst. Men alt i alt synes jeg at det gikk greit nok. Nå må jeg vente en måned for å få resultatene. Målet mitt er å klare B2, og jeg har ikke peiling om det er sånn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mens jeg venter vil jeg beskrive erfaringen min med prøven, og hvordan jeg forberedt meg for den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan hopp over teksten og se oppgavene fra prøven med &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/#proven&#34;&gt;denne lenken&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religiøse fridager</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:42:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den første versjonen av teksten min nedenfor ble skrevet uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så redigert etterpå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merk&lt;/strong&gt;: Jeg er egentlig ikke helt enig med min egen tekst nedenfor. Det er ikke veldig nyansert. Jeg prøvde å være helt tydelig og klar fordi det er en stor fordel på norskprøven. Det var vanskelig å uttrykke et mer komplisert argument.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografi: Sigrid Undset</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:05:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne øvelsen er å skrive en sammenhengende tekst om Sigrid Undset. Jeg har fått en fil med noen stikkeord om henne og livet hennes. Nedover er teksten min fra informasjon i filen. Den første versjonen var skrevet på 46 minutter.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset er den første norske kvinnen som har fått nobelprisen i litteratur. Hun ble født i Danmark og flyttet til Norge med familien sin da hun var to år gammel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun ble interessert i historie tidlig, og faren hennes var en berømt arkeolog som fortalte henne mye om historie. Hun hadde bestemt å jobbe sammen med ham når hun ble voksen, men dessverre døde han da hun var 11 år gammel. Det betyr at moren hennes var etterlot med Sigrid og hennes to søstre. Ungdommen av Sigrid ble preget av fattigdom og dårlig økonomi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testinnlegg</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 19:23:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hei. Jeg har laget et nytt kommentarsystem.
Dette er en testinnlegg for det.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barn og sosiale medier</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/84b6523802837df4b111fab4737550753ee6e4a0/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt;
 av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;redigert etterpå&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorda i år 2100</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:06:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne teksten er fra en oppgave som heter &amp;ldquo;Jorda i år 2100&amp;rdquo;. Jeg måtte &amp;ldquo;Skriv en liten historie og fortell hvordan du ser for deg jorda om cirka hundre år.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hei Mari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg håper at denne når frem til deg. Endelig har jeg tid å sende deg en videomelding. Du så sannsynligvis på nyhetene om den store støvstormen for en jordmåned siden. Jeg måtte hjelpe til å reparere kuppelen rundt biologiskinstituttet - det var viktig at de grønne plantene overlevde. Så beklager at det var et par måneder uten videomeldinger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min første måned med katt</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;For rundt en måned siden fikk jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Pelsen på potene hennes og rundt halsen hennes er hvit.  Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsken på en gård i nærheten av Oslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kalte henne Rhaegal, som er et navn på en drage fra TV-showet Game of Thrones. Hun er ganske vill så det var egentlig et godt navn, men vi ville gi henne et navn selv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
