<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innlegg on </title>
    <link>https://hanapanorsk.com/post/</link>
    <description>Recent content in Innlegg on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hanapanorsk.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Barn og sosiale medier</title>
      <link>https://hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
      <description>Innledning Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.
Den første versjonen av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så redigert etterpå.
Oppgave Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?
Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorda i år 2100</title>
      <link>https://hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:06:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</guid>
      <description>Denne teksten er fra en oppgave som heter &amp;ldquo;Jorda i år 2100&amp;rdquo;. Jeg måtte &amp;ldquo;Skriv en liten historie og fortell hvordan du ser for deg jorda om cirka hundre år.&amp;quot;
Hei Mari! Jeg håper at denne når frem til deg. Endelig har jeg tid å sende deg en videomelding. Du så sannsynligvis på nyhetene om den store støvstormen for en jordmåned siden. Jeg måtte hjelpe til å reparere kuppelen rundt biologiskinstituttet - det var viktig at de grønne plantene overlevde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min første måned med katt</title>
      <link>https://hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
      <description>For rundt en måned siden fikk jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Pelsen på potene hennes og rundt halsen hennes er hvit. Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsken på en gård i nærheten av Oslo.
De kalte henne Rhaegal, som er et navn på en drage fra TV-showet Game of Thrones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
