<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Norskprøven on </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/tags/norskpr%C3%B8ven/</link>
    <description>Recent content in Norskprøven on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Apr 2021 18:23:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hanapanorsk.com/tags/norskpr%C3%B8ven/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Norskprøven B2: Jeg klarte det!</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/b2-jeg-klarte-det/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 18:23:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/b2-jeg-klarte-det/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg har &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/&#34;&gt;skrevet før om erfaringen min med B1/B2-norskprøven&lt;/a&gt; i våret. For et par uker siden fikk jeg prøvebeviset, og det var litt skuffende. Jeg besto B2-nivået på tre av fire prøvedelene bortsett fra den skriftlige prøven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men det var mulig &lt;a href=&#34;https://www.kompetansenorge.no/prover/norskprove/klage/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;å klage resultatet&lt;/a&gt;, så gjorde jeg det, og i dag fikk jeg svaret. Det sa at to andre sensurer vurderte teksten min på nytt, og vurderingen ble endret fra B1 til B2!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bør selvkjørende biler tillates?</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/selvkjorende-biler/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 17:19:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/selvkjorende-biler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er egentlig fra norskprøven som jeg tok denne våren. Ett av temaene er å argumentere for eller imot selvkjørende biler. Dette temaet er spesielt interessant for meg fordi jeg skrev et prosjekt om det på universitetet. Det er litt enklere å skrive om noe som man har meninger om allerede.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dessverre fikk jeg bare B1-nivået på den skriftlige prøven, så jeg tror at det er passende å starte å øve igjen med dette temaet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;I de siste årene har utvikling av mange nye teknologier endret samfunnet. I årene fremover tror jeg at selvkjørende biler kommer til å bli en av disse teknologiene. Jeg synes vi bør tillate selvkjørende biler, og vi bør støtte forskning og utvikling av dem. Jeg tror at alt i alt kan de forbedre samfunnet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den muntlige norskprøven: Forberedelse og erfaringen</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 14:33:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I går tok jeg den muntlige norskprøven for B1/B2-nivået. Det var min første gang å ta det, og jeg hadde mye angst. Men alt i alt synes jeg at det gikk greit nok. Nå må jeg vente en måned for å få resultatene. Målet mitt er å klare B2, og jeg har ikke peiling om det er sånn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mens jeg venter vil jeg beskrive erfaringen min med prøven, og hvordan jeg forberedt meg for den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan hopp over teksten og se oppgavene fra prøven med &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/#proven&#34;&gt;denne lenken&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religiøse fridager</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:42:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den første versjonen av teksten min nedenfor ble skrevet uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så redigert etterpå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merk&lt;/strong&gt;: Jeg er egentlig ikke helt enig med min egen tekst nedenfor. Det er ikke veldig nyansert. Jeg prøvde å være helt tydelig og klar fordi det er en stor fordel på norskprøven. Det var vanskelig å uttrykke et mer komplisert argument.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barn og sosiale medier</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgkald/pa-norsk/blob/84b6523802837df4b111fab4737550753ee6e4a0/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt; av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;redigert etterpå&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
