<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Norskprøven on </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/tags/norskpr%C3%B8ven/</link>
    <description>Recent content in Norskprøven on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Mar 2021 14:33:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hanapanorsk.com/tags/norskpr%C3%B8ven/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Den muntlige norskprøven: Forberedelse og erfaringen</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 14:33:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I går tok jeg den muntlige norskprøven for B1/B2-nivået. Det var min første gang å ta det, og jeg hadde mye angst. Men alt i alt synes jeg at det gikk greit nok. Nå må jeg vente en måned for å få resultatene. Målet mitt er å klar B2, og jeg har ikke peiling om det er sånn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mens jeg venter vil jeg beskrive erfaringen min med prøven, og hvordan jeg forberedt meg for den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan hopp over teksten og se oppgavene fra prøven med &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/#proven&#34;&gt;denne lenken&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religiøse fridager</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:42:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den første versjonen av teksten min nedenfor ble skrevet uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så redigert etterpå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merk&lt;/strong&gt;: Jeg er egentlig ikke helt enig med min egen tekst nedenfor. Det er ikke veldig nyansert. Jeg prøvde å være helt tydelig og klar fordi det er en stor fordel på norskprøven. Det var vanskelig å uttrykke et mer komplisert argument.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør vi fjerne religiøse fridager?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norge har mange offentlige fridager knyttet til kristne høytider, for eksempel jul, påske og pinse. Samtidig er det stadig færre som er kristne i Norge. Det har blitt foreslått å fjerne de religiøse fridagene og heller gi hver ansatt et visst antall fridager som de kan bruke når de vil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Religiøse fridager er en stor del av norsk kultur. For eksempel planlegger mange ferier og har mange tradisjoner rundt fridagene i jul og påske. Etter min mening bør vi ikke endre de nåværende religiøse fridagene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barn og sosiale medier</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/84b6523802837df4b111fab4737550753ee6e4a0/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt; av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34;&gt;redigert etterpå&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I de siste årene har sosiale medier blitt en stor del av samfunnet og våre forhold med hverandre. Men det kan bli farlig for barn og lett misbrukt. Etter min mening er det viktig å begrense bruken av sosiale medier for barn. Selv om sosiale medier kan være en stor del av våre sosiale liv, bør det bli ikke helt sånn, spesielt for de unge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
