<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>teknologi on </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/tags/teknologi/</link>
    <description>Recent content in teknologi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-NO</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 May 2021 19:50:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hanapanorsk.com/tags/teknologi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>17. mai og (muligens) Kobo på norsk</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/17-mai-og-kobo-prosjekt/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 19:50:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/17-mai-og-kobo-prosjekt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gratulerer med dagen! Jeg håper at dere hadde et fint 17. mai. Det regnet hele dagen i Oslo, men det var fortsatt koselig å feire dagen og vifte flagget rundt :) Vi besøkte slektninger til forloveden min og spiste brunsj hos dem. Det var den første gangen på et par måneder som vi fikk muligheten til å besøke dem, så det var gøy å feire dagen sammen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norskkursene mine blir dessuten ferdig nå, og &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/b2-jeg-klarte-det/&#34;&gt;heldigvis trenger jeg ikke å ta norskprøven igjen&lt;/a&gt;. Jeg har mer tid for andre prosjekter, og jeg så en anledning for å starte et nytt prosjekt når jeg prøvde å lese et norsk e-bøk.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bør selvkjørende biler tillates?</title>
      <link>https://www.hanapanorsk.com/post/selvkjorende-biler/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 17:19:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/selvkjorende-biler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er egentlig fra norskprøven som jeg tok denne våren. Ett av temaene er å argumentere for eller imot selvkjørende biler. Dette temaet er spesielt interessant for meg fordi jeg skrev et prosjekt om det på universitetet. Det er litt enklere å skrive om noe som man har meninger om allerede.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dessverre fikk jeg bare B1-nivået på den skriftlige prøven, så jeg tror at det er passende å starte å øve igjen med dette temaet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;I de siste årene har utvikling av mange nye teknologier endret samfunnet. I årene fremover tror jeg at selvkjørende biler kommer til å bli en av disse teknologiene. Jeg synes vi bør tillate selvkjørende biler, og vi bør støtte forskning og utvikling av dem. Jeg tror at alt i alt kan de forbedre samfunnet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
