<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Hana</author>
    <rights>(C) 2021</rights>
    <updated>2021-04-09 13:41:35 &#43;0200 CEST</updated>

    
      <item>
        <title>Intervju: Å jobbe som siviliøkonom i Frankrike</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/siviliokonom-i-frankrike/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:41:35 CEST</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/siviliokonom-i-frankrike/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven var å høre på en lydfil og skrive en sammenhengende tekst om den. Lydfilen var et intervju med en siviløkonom som fikk anledning til å jobbe en periode i Frankrike. Jeg hørte på lydfilen to ganger uten pauser og skrev notater samtidig.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/c76df7ad74ad41bf9ad66af95792870e40de3f69/content/post/siviliokonom-i-frankrike.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt;
 ble skrevet uten hjelpemidler og med en 45 minutters tidsbegrensning. Jeg skrev dette ganske sakte og kunne ikke redigere filen innen tidsgrensen, og dette er gjenspeilt i feilene i den første versjonen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I intervjuet hører vi fra siviløkonomen Anna Silje Andersen om livet hennes i Frankrike og meningene hennes om fransk næringsliv. Hun sammenligner også forskjellene mellom liv i Norge og Frankrike, spesielt for kvinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andersen startet å jobbe i Frankrike fordi hun fikk mulighet til å bli med i en utvekslingsprogram av firmaen hennes. Det var en mulighet til henne for å skaffe internasjonal erfaring, forbedre språkkunskapet hennes og forstår hvordan næringen fungerer utenfor Norge. Dermed kunne hun forebedre seg når hun jobber i Norge igjen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etter hennes mening er det viktig å snakke flere språk enn mørsmålet ditt, og dette er nesten en forutsetning når du jobber i Europa. Hun påpeker at EU-en i generelt setter pris på åpen kommunikasjon, og derfor er det en stor fordel å kunne flere språk. Hun nevner at engelsk er viktig fordi det er det internasjonale språket, og at fransk er spesielt viktig som siviløkonom. Hun synes at fransk kunnskap kan gi man mer muligheter i næringslivet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I tillegg til mulighetene lærte hun fransk for å integrere bedre i Frankrike. Hun synes at landet er mindre åpent enn andre land, og franske bedrifter setter stor pris på forståelse av fransk kultur og språk. Derfor var det viktig å lære seg fransk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I forhold til fransk næringslivet peker hun på spesielle trekk om det. For eksempel synes hun at franskerne er veldig glad i mat og verdier lunsjen deres mellom kl. 12 og 14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessuten har hun legget merke til andre store forskjeller mellom det franske og norske næringslivet. Etter hennes erfaring har de lengre arbeidsdager i Frankrike, og det er vanlig å starte å jobbe rundt kl. 9 eller 10. Det er sjelden å dra hjem før kl. 7 i kvelden. Derfor er det vanlig i hverdagene å ha lite tid i hjemmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I generelt er franskmenns forhold til jobben også annerledes enn nordmenns. For eksempel mener hun at det ikke er veldig vanlig i Paris å dra tidligere fra jobben for å passe på familien. Så det er umulig å hente barn fra barnehagen i Frankrike, og samtidig er dette helt vanlig i norge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På grunn av dette synes hun at det nesten er umulig å kombinere jobb og familie i fransk næringsliv. I tillegg til lengre arbeidsdager, får mødre bare to og en halv måneder fødselspermisjon. I norge får de ti måneder. Hun påpeker at franske foreldre er eldre enn i Norge kanskje fordi det er mer vanskelig å skaffe en familie der.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etter hennes mening er det mer vanskelig å være en kvinne i fransk næringsliv. For eksempel synes hun at det er sjelden at kvinner har mellomstillinger i både politikk- og næringslivet. Hun peker på at kvinner finnes i toppstillinger, spesielt i politikk, men i generelt er landet mer konservativt og har mindre kjønnslikestilling enn i Norge.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Budstikka og Bærum-vaksinesaken</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/budstikka-baerum-vaksinesaken/</link>
        <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 17:11:34 CEST</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/budstikka-baerum-vaksinesaken/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne posten er en oppsummering av hovedpunkter og kritikker i en &lt;a href=&#34;https://journalisten.no/budstikka-covid-19-kjersti-sortland/vi-kan-ikke-unnskylde-en-sak-som-siterer-kommunal-myndighet-ordrett/455683&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Journalisten.no artikkel&lt;/a&gt;
 om utsatte vaksineringer på Bærum kommunen i påsken.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artikkelen fra Journalisten.no handler om en artikkel publisert av lokalavisen Budstikka. Den beskriver en avgjørelse av Bærum kommunen om å utsette vaksineringer til etter påske. Budstikka nevner at noen bæringer har avlyst vaksineringstimer for å dra til hytta i påsken. Saken spredt seg rask i sosiale medier, og kommunen fikk kritisisme over avgjørelsen, som var nemlig at de hadde prioritert hytteferie før vaksineringer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel påpekte kommunen at det var misforståelser og savnede informasjon i artikkelen. De sier at alle de utsatte vaksineringene er for den andre vaksinedosen, og det gjelder bare 25 doser av de 1075 som var planlagt i påsken. Ordfører til Bærum kommune Lisbeth Hammer Krog forklarer at helsepersonell tok doble skift for å gi den første vaksinene på tida før påske, og på grunn av det kunne kommunen gi dem helligdagene fri. Hun understreker at det var hovedsakelig for helsepersonell at de utsatte vaksineringer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig erkjente kommunen at de ikke forklarte disse fakta til etter artikkelen ble publisert. Hammer Krog sier at de tar ansvar for misforståelsene, og kommunikasjon fra kommunen skulle har blitt mer tydelig. Dessuten hørte hun ut som litt fornærmet om idéen at bæringer vil prioritere hytteferier over vaksinering, og hun antyder at saken ble større på grunn av visse &amp;ldquo;myter&amp;rdquo; om Bærum og bæringer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På den andre siden er Budstikka og redaktøren sin Kjersti Sortland. Hun hevder at Budstikka ikke har gjort feil, og de hadde bare sitert kommunen ord for ord i artikkelen. Hun mener at de ikke trengte å legge til den nye informasjonen med en gang, spesielt siden at artikkelen deres ikke hadde noen feil. Dessuten kritiserer hun andre medier for å ikke sjekke fakta fra artikkelen sin, og for å legge til moraliseringer i reportasjene deres. Hun tør redaksjoner i generelt for å være mer nøysomme og å sjekke for andre grunnlag i historier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alt i alt viser denne saken at det er nødvendig å være akkurat og grundig når man deler ut og rapporterer nye informasjon. Dette er sånn for begge offentlige organer som kommuner og journalister som rapporterer informasjoner. Saken viser at det kan være lett å misforstå nyheter på grunn av antagelser og manglende data.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>God påske! En liten oppdatering</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/en-liten-oppdatering-april-2021/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:07:05 &#43;0100</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/en-liten-oppdatering-april-2021/</guid>
        <description>&lt;p&gt;God påske alle sammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange nordmenn pleier å dra til hyttene sine på påske, og egentlig hadde de ikke lov i fjor på grunn av koronarestriksjoner. Derfor tror jeg at dette året er folk flest ivrig å dra til hytta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Påskeplanene mine er ikke like interresante. Vi har ikke ei hytte, men vi har egentlig nettopp kjøpte vår første leilighet. Så det er spennende selv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til påske bestemte oss til å male leiligheten og gå på turer rundt det nytt nabolaget (det er ikke så langt bort fra Bogstadvannet og Holmenkollen). Været i Oslo i det siste har blitt varm og solete, så det er helt perfekt å gå ut. I dag gikk jeg rundt ved Akerselva, og selv om var været fint, var det åpenbart at Oslo har &amp;ldquo;tømt ut&amp;rdquo; til påske.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I tillegg har jeg startet å søke på universitetet, men kanskje det er en sak for en annen post!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha en god og fin påske!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Venstrepartiet og skolereform i 1800-tallet</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/venstre-fyller-137-podcast/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 16:52:40 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/venstre-fyller-137-podcast/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er å skrive om en del av en Venstre-podcast som heter &amp;ldquo;Venstre fyller 137 år! Trine Skei Grande og Odd Einar Dørum om Venstres historie&amp;rdquo;. Det handler om historien av partiet og hvordan det ble grunnlagt i Norge.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppsummeringen er for delen mellom 3:45 og 5:45 av podcasten. Du kan høre på den på Spotify &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/episode/5Ex6kQNiQvDFfyF49Uspm8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;her&lt;/a&gt;
.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne podcasten forteller en tidligere Venstre-partileder, Trine Skei Grande, om skolereform i 1880-tallet i Norge. Den var en stor kjempesak for partiet på den tiden. Hun forklarer hvorfor det var da en ganske radikal idé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I begynnelsen forklarer hun forholdene i Norge i 1800-tallet, og hvorfor partiet vil innføre skolereformen. Norge var et kjempefattig land på den tiden og har nettopp dannet sin egen grunnlov. Landet vil innføre parlamentarisme og demokrati, og partiet trodde at det var naiv å la folk stemme uten kunnskap av grunnloven og rettighetene dine. I tillegg var der få som kunne lese og skrive, selv om det er ganske nødvendig for demokrati å fungere. Derfor skaffet partiet utdanning til alle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I tillegg var skolene selv radikale for et par grunner. For det første lærte alle med hverandre. Undervisningen var uavhengig av sosialklassen eller kjønn, og da var det en stor forskjell mellom de rike og de fattige, og menn og kvinner. For det andre var det overraskende at de tok ut de ynge fra produktiv arbeid for å gå på skole. Istedet vil de lære litteratur, musikk og naturfag. Disse var nye ideer i 1800-tallet i Norge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det meste var likevel reformen vellykket. Hun konkluderer at skolereformen var avgjørende for Norge for å bygge opp demokrati, og etter hvert ta landet ut av fattigdom.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kong Olav og Dale-Gudbrand</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/kong-olav-og-dale-gudbrand/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 16:12:38 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/kong-olav-og-dale-gudbrand/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne oppgaven er å oppsummere en tekst om Kong Olav og Dale-Gudbrand. Den opprinnelige teksten er ikke postet her på siden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne teksten er en historie av Snorre som fortalt om kong Olav den hellige i Gudbrandsdalen. Han dro dit for å overbevise de som bodde der å bli kristne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dale-Gudbrand var beskrevet som den mektigste mannen i Gudbrandsdalen. Han fortalte bøndene i Gudbrandsdalen at når Olav kommer, vil Tor smelte Olav og hans menn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel kom Olav, og han erklærte at de andre i dalen hadde tatt imot kristendommen. Dale-Gudbrand svarte at de ikke kunne se Olavs gud, men de kunne se Tor hver dag. Så bæret de Tor utendørs for Olav å se hvor mektig han er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men Olav påpekte at Tor var blind, dov og kunne ikke bevege seg uten menn. Han sa at slik gud ikke kan hjelpe sjelene deres. Han sa at de kan se beviset av guden hans i soloppgangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da bøndene så på sola, slo Olavs menn ned Tor-figuren. Olav erklærte at nå kunne de se hvor mektig Tor er. Dale-Gudbrand erkjente at Tor kunne ikke hjelpe dem. Dermed ble alle sammen døpt.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Å lære fra feil: Hvordan å vise postversjoner med Github</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/vis-versjoner-github/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:09:52 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/vis-versjoner-github/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Kanskje denne innlegg er litt &amp;ldquo;meta&amp;rdquo;, men uansett vil jeg beskrive hvordan å se på redigeringer for innleggene her på bloggen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er veldig hjelpsom for å se på skrivefeil, og kanskje dette kan hjelpe dere som vil lage sin egen språkblogg. For eksempel liker jeg å skrive den første versjonen uten eller med veldig få hjelpemidler. Så korrigerer jeg den etterpå, og dermed kan jeg se hvordan å bli bedre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;litt-bakgrunn&#34;&gt;Litt bakgrunn&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Først vil jeg beskrive litt hvordan siden fungerer. Hele siden, inkludert innleggene, er lagret på en side som heter &lt;em&gt;GitHub&lt;/em&gt;. GitHub driver med hovedsakelig for å lagre og dele dataprogrammkode. Kodene er lagret på en format som heter &lt;em&gt;git&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sterk fordel av git er at det er veldig tydelig og enkel å se endringene mellom forskjellige versjoner. Det er en fordel for å vise kode, men også for skriftlige tekst.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hvordan-brukes-det&#34;&gt;Så hvordan brukes det?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeg vil beskrive hvordan å klare det for hver innlegg her. For eksempel kan vi se på innlegget som heter &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/&#34;&gt;&lt;em&gt;Barn og sosiale media&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På slutt av innlegget er en lenk for å vise &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;alle versjoner&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
 (denne innlegg har &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/vis-versjoner-github.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;en lenke&lt;/a&gt;
 også). Når du trykke på det, ser du en liste av versjonene, eller &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; som git kaller dem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.hanapanorsk.com/img/barn-innlegg-versjoner.png&#34; alt=&#34;Liste av versjoner&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan se at jeg har endret denne siden ganske ofte. Ikke alle er tekstendringer, og mange er endringer til siden selv. For eksempel viser det når jeg endrer designen av bloggen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versjonene som er relevant er de som starter med teksten &lt;em&gt;&amp;ldquo;Edit post&amp;rdquo;&lt;/em&gt; (jeg skriver ikke denne notater på norsk :)). For eksempel: en interessant versjon er den som heter &lt;em&gt;&amp;ldquo;Edit post: Barn og sosiale medier (edited with native speaker)&amp;quot;&lt;/em&gt;. Det finnes nær enden av listen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.hanapanorsk.com/img/barn-innlegg-versjon-highlight.png&#34; alt=&#34;Se på en spesifikk versjon&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når du trykke på det, vil du se endringene som jeg har gjort for versjonen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.hanapanorsk.com/img/barn-innlegg-raw-endringer.png&#34; alt=&#34;Rå tekst&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dette er interessant nok, men det er vanskelig å lese. Heldigvis har allerede GitHub en løsning. Du kan trykke på knappen på det høyre hjørnet av rammen med teksten. Det ser ut som et ark:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.hanapanorsk.com/img/barn-innlegg-raw-markdownbox.png&#34; alt=&#34;Knappen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voila! Nå kan du se med detaljer hvilke ord og uttrykk ble endret:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.hanapanorsk.com/img/barn-innlegg-versjon-richdiff.png&#34; alt=&#34;Tekst på rich diff&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne versjon var gjort med samboeren min som korrigert mange ord- og uttrykksfeil. Du kan gjøre denne med alle innleggene på nettsiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg vil lage en enklere måte å vise versjoner på, men det er komplisert å implementere. Foreløpig håper jeg at dette er i det minste litt interessant for dere!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Den muntlige norskprøven: Forberedelse og erfaringen</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</link>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 14:33:36 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</guid>
        <description>&lt;p&gt;I går tok jeg den muntlige norskprøven for B1/B2-nivået. Det var min første gang å ta det, og jeg hadde mye angst. Men alt i alt synes jeg at det gikk greit nok. Nå må jeg vente en måned for å få resultatene. Målet mitt er å klare B2, og jeg har ikke peiling om det er sånn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mens jeg venter vil jeg beskrive erfaringen min med prøven, og hvordan jeg forberedt meg for den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan hopp over teksten og se oppgavene fra prøven med &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/#proven&#34;&gt;denne lenken&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;forbereding&#34;&gt;Forbereding&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;bakgrunn&#34;&gt;Bakgrunn&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I desember tok jeg de skriftlige, lytte- og skriveprøvene for A2/B1-nivået. Jeg tok ikke den muntlige prøven fordi den koster ekstra, og jeg tok prøvene for det meste for å øve for B2-nivået. På den tiden har jeg bodd bare fire måneder i Norge, og jeg var helt usikker på hvilket nivået var jeg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg lærte etter prøven i desember at lytteprøven var mest vanskelig for meg. Derfor fokusert meg på å høre på og snakke norsk så mest som mulig.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;norskkurser-og-språkkafer&#34;&gt;Norskkurser og språkkafer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jeg er ganske heldig at samboeren min er flink med grammatikk og tålmodig med å snakke norsk. Likevel er det ikke nok for å klare B2 så rask som mulig. I erfaringen min lærer jeg best med kurser og/eller en fast struktur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siden august i fjor hadde jeg allerede blitt med et norskkurs hos Folkeuniversitetet. Men i januar søkte jeg også på et norskkurs hos Lingu (på grunn av at jeg trodde at jeg ikke kunne fortsette med FU fordi kurset var fullt. Men jeg fått en plass og fant at jeg likte begge to kursene).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samlet er kursene en god kombinasjon for meg, selv om de er ganske dyre. Lingu har mer samtaler, og FU har mer skrive- og lytteoppgaver. Begge fokuserer på grammatikk og handler om temaer som er nyttige for norskprøven, men timene var forskjellige nok fra hverandre å være interessante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel trengte meg mer muligheter til å øve. Heldigvis finnes det språkkafeer som er gratis møter for å lære og øve en språk. I koronatiden finnes det ikke noen &amp;ldquo;fysisk&amp;rdquo; språkkafer i Oslo, men man kan finne mange på nett.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor var denne timeplanen min i de siste ukene:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Man&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Tirs&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ons&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Tors&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Fre&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Søn&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;11:00&lt;/strong&gt; Kurs (2t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13:30&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;11:00&lt;/strong&gt; Kurs (2t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13:00&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;15:30&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13:30&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:00&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:30&lt;/strong&gt; Kurs (3t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:30&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:30&lt;/strong&gt; Kurs (3h)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Samlet gjorde jeg 23 timer per uke i det siste ukene bare for å lære norsk. I tillegg så jeg på norsk TV, hørte på &lt;a href=&#34;https://radio.nrk.no/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;NRK Radio&lt;/a&gt;
 og podkaster, så på &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCbrUYR892qBNQyY3DEqfTBg&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Karenses YouTube videoer&lt;/a&gt;
 og bestemte at vi vil snakke bare norsk i hjemmet (som var 90% vellykket).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Var det nok for å klare B2? Jeg må vent en måned for å finne ut&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;proven&#34;&gt;Prøven&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Men hvordan var prøven selv?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det tok mindre enn én time for å gjennomføre hele prøven, og det var én annen prøvedeltaker i rommet. Det var også en (eller kanskje to?) sensurer som vurderer deg og en proktor som stilte spørsmålene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi fikk tre oppgaver å snakke om:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Gi din mening (B1-nivå):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Synes du at det er nødvendig å få utdanning for å skaffe seg en god jobb? (mitt)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Synes du at det er en god idé å ha venner fra forskjellige kulturer? (den andre deltakers)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samtale med den andre deltakeren (B1/B2-nivå):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Snakke om teknologi og fordeler og ulemper av nye teknologiske hjelpemidler.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Argumentere for eller mot en påstand (B2-nivå). Du får et par minutter for å skrive ned notater før du svarer:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ansatte bør ikke få lønn når de er borte fra jobb på grunn av sykdom. (mitt)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Oppfølgingsspørsmål:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I andre land får man ikke lønn når man er syk. Hva er fordeler og ulemper av det?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hva slags betydning(?) har jobb i tillegg til penger?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De eldre bør bo med familie i hjemmet. (den andre deltakers)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jeg har glemt oppfølgingsspørsmålene!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;De uttrykkene overfor er ikke nøyaktige, fordi vi kunne ikke ta med oss hva vi hadde skrevet ned eller ta på prøven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg synes at jeg klarte de første to oppgavene gode nok. Men den siste oppgaven var mer utfordrende, og jeg forstod ikke helt det siste oppfølgingsspørsmålet (men proktoren presisert litt for meg og jeg kunne gi et svar). Denne oppgaven var mest viktig for å klare B2.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;siste-ord&#34;&gt;Siste ord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det var nervepirrende, men jeg er glad at jeg er ferdig med denne prøven (for nå). Neste uke har jeg den lytte- og skriveprøvene. Jeg må bare skrive mer og se på TV litt for å forberede for det!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg føler meg mer selvsikker på norsk, og nå mener jeg er en god tid å finne en jobb eller å melde meg som frivillig. Jeg vil se hva slags muligheter finnes nå, og jeg har angst for å søke på jobber nå på grunn av koronaviruset. Det er ganske utfordrende og skremmende. Men jeg tror at det kommer til å bli bedre snart, og i det minste har jeg bedre muligheter fordi jeg kan norsk litt bedre nå!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Religiøse fridager</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:42:53 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den første versjonen av teksten min nedenfor ble skrevet uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så redigert etterpå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merk&lt;/strong&gt;: Jeg er egentlig ikke helt enig med min egen tekst nedenfor. Det er ikke veldig nyansert. Jeg prøvde å være helt tydelig og klar fordi det er en stor fordel på norskprøven. Det var vanskelig å uttrykke et mer komplisert argument.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør vi fjerne religiøse fridager?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norge har mange offentlige fridager knyttet til kristne høytider, for eksempel jul, påske og pinse. Samtidig er det stadig færre som er kristne i Norge. Det har blitt foreslått å fjerne de religiøse fridagene og heller gi hver ansatt et visst antall fridager som de kan bruke når de vil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Religiøse fridager er en stor del av norsk kultur. For eksempel planlegger mange ferier og har mange tradisjoner rundt fridagene i jul og påske. Etter min mening bør vi ikke endre de nåværende religiøse fridagene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det første er fridagene en viktig del av det norske samfunnet, og mange nordmenn har tradisjoner rundt dem. Mange pleier for eksempel å ta en skiferie i påsken. Det finnes også mange tradisjoner rundt mat og familie rundt jula. Hvis de religiøse fridagene blir fjernet, mener jeg at de fleste vil velge å ha fri nesten de samme dagene på grunn av disse tradisjonene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det andre mener jeg at fridagene ikke er religiøse lenger. Fridagene er riktignok knyttet til religiøse høytider, men nå er de bare en del av norsk kultur og arbeidsliv. Folk flest pleier for eksempel å feire jul selv om mange aldri besøker kirken eller tror på en gud. Jeg er ganske sikker på at de fleste ikke vil fjerne jula, så hvorfor vil de fjerne julefridagene?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det siste synes jeg at det ikke er nødvendig å bytte ut religiøse fridager med fridager som vi kan bruke når vi vil. Dette konseptet finnes allerede som feriedager, og norske ansatte får mange av dem hvert år. Kanskje det ikke er rettferdig for de som ikke er kristne, fordi de må bruke feriedager på andre religiøse høytider. Men de nåværende fridagene har likevel vært en del av norsk kultur i mange generasjoner. Selv om alle nordmenn skulle bli ateister, tror jeg ikke at tradisjonene ville blitt endret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For å oppsummere mener jeg at vi ikke bør endre de religiøse fridagene. De er en vanlig del av norsk kultur og arbeidsliv. Folk flest pleier å feire dem selv om de ikke er kristne. I tillegg gir arbeidsgivere allerede mange feriedager som ansatte kan bruke når de vil. Derfor mener jeg at det ikke er nødvendig å fjerne dem.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Biografi: Sigrid Undset</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:05:26 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne øvelsen er å skrive en sammenhengende tekst om Sigrid Undset. Jeg har fått en fil med noen stikkeord om henne og livet hennes. Nedover er teksten min fra informasjon i filen. Den første versjonen var skrevet på 46 minutter.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset er den første norske kvinnen som har fått nobelprisen i litteratur. Hun ble født i Danmark og flyttet til Norge med familien sin da hun var to år gammel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun ble interessert i historie tidlig, og faren hennes var en berømt arkeolog som fortalte henne mye om historie. Hun hadde bestemt å jobbe sammen med ham når hun ble voksen, men dessverre døde han da hun var 11 år gammel. Det betyr at moren hennes var etterlot med Sigrid og hennes to søstre. Ungdommen av Sigrid ble preget av fattigdom og dårlig økonomi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid begynte å arbeide da hun var 16 år gammel som kontordame. Ved siden av jobben fått hun mulighet til å skrive sin første bok. Det debuterte i 1907, og på grunn av det fått hun en kunstnerstipend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun hadde endelig råd for å reise, og eventuelt dro hun til Roma i Italia. Der ble hun forelsket med en maler som heter Anders Svarstad. Men han hadde en hemmelighet, og det var senere at Sigrid fant ut at han var gift og allerede hadde tre barn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel skilte Anders seg med kona hans, og han giftet seg med Sigrid i 1912. Sammen fikk de tre barn, men ekteskapet var ikke helt lykkelig for Sigrid. Hun følte skuffet over Anders og trodde at han sviktet henne. Dermed flyttet hun bort til Lillehammer med tre barna sine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig skrev hun bøker, og i Lillehammer fått hun et gjennombrudd. Mellom 1920 og 1922 skrev hun tre historiske romaner om middelalderen. Bøkene vant henne Nobels litteraturpris i 1928.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imens 2. verdenskrig flyktet Sigrid til USA. Dessverre ble den eldste sønnen hennes skutt under kampene mot tyskerne i 1940. I USA kjempet hun for et fritt Norge, og hun skrev artikler og holdt foredrag for saken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset døde i 1949, og var begravd på et høyfjell etter sitt eget ønsket.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Testinnlegg</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 19:23:00 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hei. Jeg har laget et nytt kommentarsystem.
Dette er en testinnlegg for det.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Barn og sosiale medier</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/84b6523802837df4b111fab4737550753ee6e4a0/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt;
 av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;redigert etterpå&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I de siste årene har sosiale medier blitt en stor del av samfunnet og våre forhold med hverandre. Men det kan bli farlig for barn og lett misbrukt. Etter min mening er det viktig å begrense bruken av sosiale medier for barn. Selv om sosiale medier kan være en stor del av våre sosiale liv, bør det bli ikke helt sånn, spesielt for de unge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det første er det viktig å være klar over hva barna gjør på nettet. Mobbing på nett er et alvorlig problem som kan skade et barns selvtillit og forholdene mellom barn. Men slik bør det ikke være, og vi kan unngå disse problemene ved begrensning og overvåkning av barn når de bruker nettet og sosiale medier. En forelder kan for eksempel stille spørsmål til barnet sitt om hva er det som de gjør på sosiale medier. De kan dessuten utelukke tilgang til visse nettsider som ikke passer for barn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det andre mener jeg at det er viktig å sørge for et sunt sosialt miljø for barn i tillegg til sosiale medier. Sosiale medier bør være en liten del av et barns sosiale liv. For eksempel skole, musikk, sport, kunst eller andre aktiviteter bør være hvordan barn mest sosialiserer med hverandre. Selvfølgelig kan de bruke sosiale medier i tillegg, men det må ikke være nødvendig for å få venner og bli med på aktiviteter med dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til slutt er det kjent at sosiale medier er en stor del av samfunnet i vår moderne tid. Men for barn er det nødvendig at det er begrenset. Samtidig må foreldrene gi alternativer til barn for å få et sunt sosialt liv i tillegg til sosiale medier. Til sammen kan det sørge for at barn får et godt forhold med både sosiale medier og hverandre.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jorda i år 2100</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:06:27 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne teksten er fra en oppgave som heter &amp;ldquo;Jorda i år 2100&amp;rdquo;. Jeg måtte &amp;ldquo;Skriv en liten historie og fortell hvordan du ser for deg jorda om cirka hundre år.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hei Mari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg håper at denne når frem til deg. Endelig har jeg tid å sende deg en videomelding. Du så sannsynligvis på nyhetene om den store støvstormen for en jordmåned siden. Jeg måtte hjelpe til å reparere kuppelen rundt biologiskinstituttet - det var viktig at de grønne plantene overlevde. Så beklager at det var et par måneder uten videomeldinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uansett. Gratulerer med mastergraden! Jeg fått din e-post forrige uke. Jeg håpe også at du er valgt å dra hit til Mars. Vi trenger alltid gode legene her, og jeg er sikker at du kan bli en av de beste. Du vet at det er kjempevanskelig, men hvis du tror du er klar, så støtter jeg deg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg leste nyhetene om flommen i India forrige måned. Jeg er glad at broren din er trygg og uskadet. De sa at flommen la masse plastavfall på avlingene, og det var nesten helt ødelagt. Så synd. Det er fint at mikroplast kan bli filtrert ut nå, men det er ikke mulig ved flom. Dermed ble plantene forurenset, og man kan ta skade av plasten hvis man spiser dem. Broren din sa at det er sannsynlig at landet ikke kommer til å ha nok mat i år. Han nevnte at hans matrasjoner allerede er ganske streng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men nok dårlig nyheter. Jeg håper at du trives i Oslo! Er det høst der nå? Jeg forsøkte å sjekke været, men jeg hadde nesten ingen extranett-data til denne uke. Det er oktober, ikke sant? Så kanskje det er rundt 20 varmegrader, og du må passe opp for myggene!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK, jeg må avslutte nå. Jeg gleder meg til jeg får en videomelding fra deg, og lykke til med søknaden! Kanskje vi kan møtes igjen om et par tiår.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha det bra!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Min første måned med katt</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;For rundt en måned siden fikk jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Pelsen på potene hennes og rundt halsen hennes er hvit.  Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsken på en gård i nærheten av Oslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kalte henne Rhaegal, som er et navn på en drage fra TV-showet Game of Thrones. Hun er ganske vill så det var egentlig et godt navn, men vi ville gi henne et navn selv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi lette etter ett som hørte viking-aktig eller norrønt ut. Samboeren min anbefalte «Edda», som er navnet på en gammel bok med sagaer (vikinghistorier). «Edda» hørtes riktig ut - vi syntes at hun så ut som en «Edda» - og så Rhaegal ble Edda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men selvfølgelig var hun den samme katten. Fra begynnelsen var hun en nysgjerrig og aktiv katt, og de første tingene hun gjorde var å oppdage og å lukte alt i leiligheten. Fosterhjemmet ga oss hennes favorittleker, som var noen blå fjær til en fiskestangleke. Vi lekte med henne, og raskt ble hun komfortabel med oss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og hun elsker å leke! Hun sover mye, men når hun ikke sover, vil hun leke. Favoritten hennes er fiskestangleker med lyd og små papirballer som hun kan sparke rundt leiligheten. Vi kaller det «kattefotball», og hun elsker å sparke ballene og å løpe etter dem. Og så sparke dem igjen. Det ser veldig morsomt ut. Hun leker i en time eller to, og etterpå blir hun trøtt og sover et par timer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå fortsetter hun å vokse mer og mer - hun kan hoppe høyere og høyere, og hun blir større og større. I begynnelsen var jeg litt nervøs - vil hun ødelegge møbler, klore og bite oss (og egentlig gjør hun det av og til!) eller tisse på gulvet? Men hun er kanskje den perfekte katten. Mens jeg skriver denne posten nå, sover hun på fanget mitt. Det ser så søtt ut!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi er veldig glade i Edda nå, og vi er glade for at hun eier oss! :)&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
