<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Hana</author>
    <rights>(C) 2021</rights>
    <updated>2021-03-03 14:05:26 &#43;0100 CET</updated>

    
      <item>
        <title>Biografi: Sigrid Undset</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:05:26 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne øvelsen er å skrive en sammenhengende tekst om Sigrid Undset. Jeg har fått en fil med noen stikkeord om henne og livet hennes. Nedover er teksten min fra informasjon i filen. Den første versjonen var skrevet på 46 minutter.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset er det første norske kvinne som har fått nobelprisen i literatur. Hun ble født i Danmark, og hun flyttet til Norge med familien sin da hun var to år gammel. Hun var interessert i historie tidlig, og faren hennes var en berømt arkeolog som fortalte henne mye om historie. Hun hadde bestemt å jobbe sammen med ham når hun ble voksen, men dessverre døde han da hun var 11 år gammel. Det betyr at moren hennes var etterlot med Sigrid og hennes to søstrene. Ungdommen av Sigrid ble preget av fattigdom og dårlig økonomi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid begynte å arbeide da hun var 16 år gammel som kontordame. Ved siden av jobben fått henne mulighet til å skrive første boka hennes. Det debuterte i 1907, og på grunn av det fått henne en kunstnerstipend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun hadde endelig råd for å reise og dro til Roma i Italia. Der ble henne forelsket med en maler som heter Anders Svarstad. Men han hadde en hemmelig, og det var senere at Sigrid fant ut at han var gift og hadde allerede tre barn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel skilte Anders seg med kona hans, og ble gift med Sigrid i 1912. Sammen fikk de tre barn, men ekteskapet var ikke helt lykkelig for Sigrid. Hun følte skuffet over Anders, og trodde at han sviktet henne. Dermed flyttet henne bort fra Anders til Lillehammer med tre barna sine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig skrev henne bøker, og i Lillehammer fått henne en gjennombrudd. Mellom 1920 og 1922 skrev henne tre historiske romaner om middelaldreren. Bøkene vant henne Nobels litteraturpris i 1928.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid flyktet til USA imens 2. verdenskrig. Dessverre ble den eldste sønnen hennes skutt under kampene mot tyskerne i 1940. I USA kjempet henne for et fritt norge, og hun skrev artikler og holdt foredrag for saken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset døde i 1949, og var begravd på et høyfjell etter sitt eget ønsket.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Testinnlegg</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 19:23:00 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hei. Jeg har laget et nytt kommentarsystem.
Dette er en testinnlegg for det.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Barn og sosiale medier</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/84b6523802837df4b111fab4737550753ee6e4a0/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt; av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34;&gt;redigert etterpå&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I de siste årene har sosiale medier blitt en stor del av samfunnet og våre forhold med hverandre. Men det kan bli farlig for barn og lett misbrukt. Etter min mening er det viktig å begrense bruken av sosiale medier for barn. Selv om sosiale medier kan være en stor del av våre sosiale liv, bør det bli ikke helt sånn, spesielt for de unge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det første er det viktig å være klar over hva barna gjør på nettet. Mobbing på nett er et alvorlig problem som kan skade et barns selvtillit og forholdene mellom barn. Men slik bør det ikke være, og vi kan unngå disse problemene ved begrensning og overvåkning av barn når de bruker nettet og sosiale medier. En forelder kan for eksempel stille spørsmål til barnet sitt om hva er det som de gjør på sosiale medier. De kan dessuten utelukke tilgang til visse nettsider som ikke passer for barn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det andre mener jeg at det er viktig å sørge for et sunt sosialt miljø for barn i tillegg til sosiale medier. Sosiale medier bør være en liten del av et barns sosiale liv. For eksempel skole, musikk, sport, kunst eller andre aktiviteter bør være hvordan barn mest sosialiserer med hverandre. Selvfølgelig kan de bruke sosiale medier i tillegg, men det må ikke være nødvendig for å få venner og bli med på aktiviteter med dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til slutt er det kjent at sosiale medier er en stor del av samfunnet i vår moderne tid. Men for barn er det nødvendig at det er begrenset. Samtidig må foreldrene gi alternativer til barn for å få et sunt sosialt liv i tillegg til sosiale medier. Til sammen kan det sørge for at barn får et godt forhold med både sosiale medier og hverandre.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jorda i år 2100</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:06:27 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne teksten er fra en oppgave som heter &amp;ldquo;Jorda i år 2100&amp;rdquo;. Jeg måtte &amp;ldquo;Skriv en liten historie og fortell hvordan du ser for deg jorda om cirka hundre år.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hei Mari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg håper at denne når frem til deg. Endelig har jeg tid å sende deg en videomelding. Du så sannsynligvis på nyhetene om den store støvstormen for en jordmåned siden. Jeg måtte hjelpe til å reparere kuppelen rundt biologiskinstituttet - det var viktig at de grønne plantene overlevde. Så beklager at det var et par måneder uten videomeldinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uansett. Gratulerer med mastergraden! Jeg fått din e-post forrige uke. Jeg håpe også at du er valgt å dra hit til Mars. Vi trenger alltid gode legene her, og jeg er sikker at du kan bli en av de beste. Du vet at det er kjempevanskelig, men hvis du tror du er klar, så støtter jeg deg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg leste nyhetene om flommen i India forrige måned. Jeg er glad at broren din er trygg og uskadet. De sa at flommen la masse plastavfall på avlingene, og det var nesten helt ødelagt. Så synd. Det er fint at mikroplast kan bli filtrert ut nå, men det er ikke mulig ved flom. Dermed ble plantene forurenset, og man kan ta skade av plasten hvis man spiser dem. Broren din sa at det er sannsynlig at landet ikke kommer til å ha nok mat i år. Han nevnte at hans matrasjoner allerede er ganske streng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men nok dårlig nyheter. Jeg håper at du trives i Oslo! Er det høst der nå? Jeg forsøkte å sjekke været, men jeg hadde nesten ingen extranett-data til denne uke. Det er oktober, ikke sant? Så kanskje det er rundt 20 varmegrader, og du må passe opp for myggene!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK, jeg må avslutte nå. Jeg gleder meg til jeg får en videomelding fra deg, og lykke til med søknaden! Kanskje vi kan møtes igjen om et par tiår.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha det bra!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Min første måned med katt</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;For rundt en måned siden fikk jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Pelsen på potene hennes og rundt halsen hennes er hvit.  Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsken på en gård i nærheten av Oslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kalte henne Rhaegal, som er et navn på en drage fra TV-showet Game of Thrones. Hun er ganske vill så det var egentlig et godt navn, men vi ville gi henne et navn selv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi lette etter ett som hørte viking-aktig eller norrønt ut. Samboeren min anbefalte «Edda», som er navnet på en gammel bok med sagaer (vikinghistorier). «Edda» hørtes riktig ut - vi syntes at hun så ut som en «Edda» - og så Rhaegal ble Edda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men selvfølgelig var hun den samme katten. Fra begynnelsen var hun en nysgjerrig og aktiv katt, og de første tingene hun gjorde var å oppdage og å lukte alt i leiligheten. Fosterhjemmet ga oss hennes favorittleker, som var noen blå fjær til en fiskestangleke. Vi lekte med henne, og raskt ble hun komfortabel med oss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og hun elsker å leke! Hun sover mye, men når hun ikke sover, vil hun leke. Favoritten hennes er fiskestangleker med lyd og små papirballer som hun kan sparke rundt leiligheten. Vi kaller det «kattefotball», og hun elsker å sparke ballene og å løpe etter dem. Og så sparke dem igjen. Det ser veldig morsomt ut. Hun leker i en time eller to, og etterpå blir hun trøtt og sover et par timer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå fortsetter hun å vokse mer og mer - hun kan hoppe høyere og høyere, og hun blir større og større. I begynnelsen var jeg litt nervøs - vil hun ødelegge møbler, klore og bite oss (og egentlig gjør hun det av og til!) eller tisse på gulvet? Men hun er kanskje den perfekte katten. Mens jeg skriver denne posten nå, sover hun på fanget mitt. Det ser så søtt ut!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi er veldig glade i Edda nå, og vi er glade for at hun eier oss! :)&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
