<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> </title>
    <link>https://hgonzal.github.io/pa-norsk/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Hana</author>
    <rights>(C) 2021</rights>
    <updated>2021-01-17 22:51:47 &#43;0100 CET</updated>

    
      <item>
        <title>Min forste måned med katt</title>
        <link>https://hgonzal.github.io/pa-norsk/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://hgonzal.github.io/pa-norsk/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;For rundt en måned siden fått jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Potene hennes og pelsen rundt halsen hennes er hvite.  Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsknene i en gård i nærheten av Oslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hetet henne Rhaegal, som er et navn av en drage fra TV-showet Game of Thrones. Hun er ganske vill så det var egentlig et godt navn, men vi ville gi henne et navn vår selv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi lettet etter ett som hørte viking eller norrøn ut. Samboeren min anbefalt «Edda», som var navnet av en gammel bok av vikinghistorier. «Edda» hørte riktig ut - vi trodde at hun så ut som en «Edda» - og så Rhaegal ble Edda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men selvfølgelig var hun den samme katten. Fra begynnelsen var hun en nysgjerrig og aktiv katt, og den første ting gjorde hun var å oppdage og å lukte alt i leiligheten. Fosterhjemmet ga oss hennes favoritt leker, som var blå fjærer for en fiskestangleke. Vi lekte med henne, og rask ble hun komfortabel med oss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og hun elsker å leke! Hun sover mye, men når hun ikke sover, vil hun leker. Favoritten hennes er fiskestangleker med lyd og små papirballer som hun kan sparke rundt leiligheten. Vi hetet det «katt-football», og hun elsker å sparke ballene og å løpe etter dem. Og da sparke dem igjen. Det ser veldig morsomt ut. Hun leker for en time eller to, og etterpå blir hun trøtt og sover et par timer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå fortsetter hun å vokse mer og mer - hun kan hoppe høyere og høyere, og hun blir større og større. I begynnelsen var jeg litt nervøs - vil hun ødelegge møbler, klo og bite oss (og egentlig gjør hun det av og til!) eller tisse på gulvet? Men hun er kanskje en perfekt katt. Mens skriver jeg denne posten nå, sover hun på beinene mine. Det ser så søt ut!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi er veldig glad i Edda nå, og vi er glad at hun eier oss! :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Test</title>
        <link>https://hgonzal.github.io/pa-norsk/post/test/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 18:23:32 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://hgonzal.github.io/pa-norsk/post/test/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hallo. Jeg er en test side.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
