<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> </title>
    <link>https://www.hanapanorsk.com/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Hana</author>
    <rights>(C) 2021</rights>
    <updated>2021-03-12 14:33:36 &#43;0100 CET</updated>

    
      <item>
        <title>Den muntlige norskprøven: Forberedelse og erfaringen</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</link>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 14:33:36 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/</guid>
        <description>&lt;p&gt;I går tok jeg den muntlige norskprøven for B1/B2-nivået. Det var min første gang å ta det, og jeg hadde mye angst. Men alt i alt synes jeg at det gikk greit nok. Nå må jeg vente en måned for å få resultatene. Målet mitt er å klar B2, og jeg har ikke peiling om det er sånn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mens jeg venter vil jeg beskrive erfaringen min med prøven, og hvordan jeg forberedt meg for den. Du kan hopp over teksten og se oppgavene fra prøven med &lt;a href=&#34;https://www.hanapanorsk.com/post/erfaring-den-muntlige-norskproven/#proven&#34;&gt;denne lenken&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;forbereding&#34;&gt;Forbereding&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;bakgrunn&#34;&gt;Bakgrunn&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I desember tok jeg de skriftlige, lytte- og skriveprøvene for A2/B1-nivået. Jeg tok ikke den muntlige prøven fordi den koster ekstra, og jeg tok prøvene for det meste for å øve for B2-nivået. På den tiden bodd jeg også bare fire måneder i Norge, og jeg var helt usikker på hvilket nivået var jeg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg lærte etter prøven i desember at lytteprøven var mest vanskelig for meg. Derfor fokusert meg etterpå med å høre på og snakke norsk så mest som mulig.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;norskkurser-og-språkkafer&#34;&gt;Norskkurser og språkkafer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jeg er ganske heldig at samboeren min er flink med grammatikk og tålmodig med å snakke norsk med meg. Likevel er det ikke nok for å klare B2 så rask som mulig. I erfaringen min lærer jeg best med kurser og/eller en fast struktur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siden august i fjor hadde jeg allerede blitt med et norskkurs hos Folkeuniversitetet. Men i januar søkte jeg også på et norskkurs hos Lingu (på grunn av at jeg trodde at jeg ikke kunne fortsette med FU fordi kurset var fullt. Men jeg fått en plass og fant at jeg likte begge to kursene).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samlet er kursene en god kombinasjon for meg, selv om de er ganske dyre. Lingu har mer samtaler, og FU har mer skrive- og lytteoppgaver. Begge fokuserer i grammatikk og handler om temaer som er nyttig for norskprøven, men timene var forskellige nok fra hverandre å være interresant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel trengte meg mer muligheter til å øve. Heldigvis finnes det også språkkafeer som er gratis møter for å lære og øve en språk. I koronatiden finnes det ikke noen &amp;ldquo;fysisk&amp;rdquo; språkkafer i Oslo, med det finnes mange på nett.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor var denne timeplanen min i de siste ukene:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Man&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Tirs&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ons&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Tors&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Fre&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Søn&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;11:00&lt;/strong&gt; Kurs (2t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13:30&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;11:00&lt;/strong&gt; Kurs (2t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13:00&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;15:30&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13:30&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:00&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:30&lt;/strong&gt; Kurs (3t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:30&lt;/strong&gt; Kafe (1t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;17:30&lt;/strong&gt; Kurs (3h)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt; Kafe (1,5t)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Samlet gjorde jeg 23 timer per uke i det siste ukene bare for å lære norsk. I tillegg så jeg på norsk TV, hørte på &lt;a href=&#34;https://radio.nrk.no/&#34;&gt;NRK Radio&lt;/a&gt; og podkaster, så på &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCbrUYR892qBNQyY3DEqfTBg&#34;&gt;Karenses YouTube videoer&lt;/a&gt; og bestemte at vi vil snakke bare norsk i hjemmet (som var 90% vellykkes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Var det nok for å klare B2? Jeg må vent en måned for å finne ut&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;proven&#34;&gt;Prøven&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Men hvordan var prøven selv?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det tok mindre enn én time for å gjennomføre hele prøven, og det var én annen prøvedeltaker i rommet. Det var også en (eller kanskje to?) sensurer som vurderer deg og en proktor som stilte spørsmålene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi fikk tre oppgaver å snakke om:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Gi din mening (B1-nivå):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Synes du at det er nødvendig å få utdanning for å få en god jobb? (mitt)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Synes du at det er en god idé å ha venner fra forskjellige kulturer? (annen deltakers)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samtale med den andre deltakeren (B1/B2-nivå):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Snakke om teknologi og  fordeler og ulemper av nye teknologiske hjelpemidler.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Argumentere for eller mot en påstand (B2-nivå). Du får et par minutter for å skrive ned notater før du svarer:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ansatte bør ikke få lønn når de er borte fra jobb på grunn av sykdom. (mitt)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Oppfølgingsspørsmål:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I andre land får man ikke lønn når man er syk. Hva er fordeler og ulemper av det?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hva slags betydning(?) har jobb i tillegg til penger?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De eldre bør bo med familie i hjemmet. (annen deltakers)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jeg har glemt oppfølgingsspørsmålene!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;De uttrykkene overfor er ikke nøyaktig, fordi vi kunne ikke ta med oss hva vi hadde skrevet ned eller ta på prøven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg synes at jeg klarte de første to oppgavene gode nok. Men den siste oppgaven var mer utfordrende, og jeg forstod ikke helt det siste oppfølgingsspørsmålet (men proktoren presisert litt for meg og jeg kunne gi et svar). Denne oppgaven var mest viktig for å klare B2.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;siste-ord&#34;&gt;Siste ord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det var nervepirrende, men jeg er glad at jeg er ferdig med denne prøven (for nå). Neste uke har jeg den lytte- og skriveprøvene. Jeg må bare skrive mer og se på TV litt for å forberede for det!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg føler meg mer selvsikker på norsk, og nå mener jeg er en god tid å finne en jobb eller å melde meg som frivillig. Jeg vil se hva slags muligheter finnes nå, og jeg har angst for å søke på jobber nå på grunn av koronaviruset. Det er ganske utfordrende og skremmende. Men jeg tror at det kommer til å bli bedre snart, og i det minste har jeg bedre muligheter fordi jeg kan norsk litt bedre nå!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Religiøse fridager</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:42:53 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/religiose-fridager/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den første versjonen av teksten min nedenfor ble skrevet uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så redigert etterpå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merk&lt;/strong&gt;: Jeg er egentlig ikke helt enig med min egen tekst nedenfor. Det er ikke veldig nyansert. Jeg prøvde å være helt tydelig og klar fordi det er en stor fordel på norskprøven. Det var vanskelig å uttrykke et mer komplisert argument.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør vi fjerne religiøse fridager?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norge har mange offentlige fridager knyttet til kristne høytider, for eksempel jul, påske og pinse. Samtidig er det stadig færre som er kristne i Norge. Det har blitt foreslått å fjerne de religiøse fridagene og heller gi hver ansatt et visst antall fridager som de kan bruke når de vil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Religiøse fridager er en stor del av norsk kultur. For eksempel planlegger mange ferier og har mange tradisjoner rundt fridagene i jul og påske. Etter min mening bør vi ikke endre de nåværende religiøse fridagene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det første er fridagene en viktig del av det norske samfunnet, og mange nordmenn har tradisjoner rundt dem. Mange pleier for eksempel å ta en skiferie i påsken. Det finnes også mange tradisjoner rundt mat og familie rundt jula. Hvis de religiøse fridagene blir fjernet, mener jeg at de fleste vil velge å ha fri nesten de samme dagene på grunn av disse tradisjonene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det andre mener jeg at fridagene ikke er religiøse lenger. Fridagene er riktignok knyttet til religiøse høytider, men nå er de bare en del av norsk kultur og arbeidsliv. Folk flest pleier for eksempel å feire jul selv om mange aldri besøker kirken eller tror på en gud. Jeg er ganske sikker på at de fleste ikke vil fjerne jula, så hvorfor vil de fjerne julefridagene?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det siste synes jeg at det ikke er nødvendig å bytte ut religiøse fridager med fridager som vi kan bruke når vi vil. Dette konseptet finnes allerede som feriedager, og norske ansatte får mange av dem hvert år. Kanskje det ikke er rettferdig for de som ikke er kristne, fordi de må bruke feriedager på andre religiøse høytider. Men de nåværende fridagene har likevel vært en del av norsk kultur i mange generasjoner. Selv om alle nordmenn skulle bli ateister, tror jeg ikke at tradisjonene ville blitt endret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For å oppsummere mener jeg at vi ikke bør endre de religiøse fridagene. De er en vanlig del av norsk kultur og arbeidsliv. Folk flest pleier å feire dem selv om de ikke er kristne. I tillegg gir arbeidsgivere allerede mange feriedager som ansatte kan bruke når de vil. Derfor mener jeg at det ikke er nødvendig å fjerne dem.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Biografi: Sigrid Undset</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:05:26 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/sigrid-undset/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne øvelsen er å skrive en sammenhengende tekst om Sigrid Undset. Jeg har fått en fil med noen stikkeord om henne og livet hennes. Nedover er teksten min fra informasjon i filen. Den første versjonen var skrevet på 46 minutter.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset er den første norske kvinnen som har fått nobelprisen i litteratur. Hun ble født i Danmark og flyttet til Norge med familien sin da hun var to år gammel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun ble interessert i historie tidlig, og faren hennes var en berømt arkeolog som fortalte henne mye om historie. Hun hadde bestemt å jobbe sammen med ham når hun ble voksen, men dessverre døde han da hun var 11 år gammel. Det betyr at moren hennes var etterlot med Sigrid og hennes to søstre. Ungdommen av Sigrid ble preget av fattigdom og dårlig økonomi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid begynte å arbeide da hun var 16 år gammel som kontordame. Ved siden av jobben fått hun mulighet til å skrive sin første bok. Det debuterte i 1907, og på grunn av det fått hun en kunstnerstipend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun hadde endelig råd for å reise, og eventuelt dro hun til Roma i Italia. Der ble hun forelsket med en maler som heter Anders Svarstad. Men han hadde en hemmelighet, og det var senere at Sigrid fant ut at han var gift og allerede hadde tre barn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likevel skilte Anders seg med kona hans, og han giftet seg med Sigrid i 1912. Sammen fikk de tre barn, men ekteskapet var ikke helt lykkelig for Sigrid. Hun følte skuffet over Anders og trodde at han sviktet henne. Dermed flyttet hun bort til Lillehammer med tre barna sine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig skrev hun bøker, og i Lillehammer fått hun et gjennombrudd. Mellom 1920 og 1922 skrev hun tre historiske romaner om middelalderen. Bøkene vant henne Nobels litteraturpris i 1928.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imens 2. verdenskrig flyktet Sigrid til USA. Dessverre ble den eldste sønnen hennes skutt under kampene mot tyskerne i 1940. I USA kjempet hun for et fritt Norge, og hun skrev artikler og holdt foredrag for saken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigrid Undset døde i 1949, og var begravd på et høyfjell etter sitt eget ønsket.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Testinnlegg</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 19:23:00 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/testinnlegg/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hei. Jeg har laget et nytt kommentarsystem.
Dette er en testinnlegg for det.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Barn og sosiale medier</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:53:08 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/barn-og-sosiale-medier/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;innledning&#34;&gt;Innledning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dette er en skriveoppgave fra Kompetanse Norge til den skriftlige norskprøven for B1-B2. De anbefaler at man bruker mellom 250 og 350 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/blob/84b6523802837df4b111fab4737550753ee6e4a0/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34;&gt;Den første versjonen&lt;/a&gt; av teksten min nedenfor ble skrevet på 57 minutter uten bruk av hjelpemidler. Teksten ble så &lt;a href=&#34;https://github.com/hgonzal/pa-norsk/commits/master/content/post/barn-og-sosiale-medier.md&#34;&gt;redigert etterpå&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;oppgave&#34;&gt;Oppgave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bør man begrense bruken av sosiale medier for barn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere sosiale medier har aldersgrenser, men ikke alle. Mobbing på nett har blitt et aktuelt problem, men samtidig frykter noen at barn som ikke er på sosiale medier, faller utenfor sosialt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;teksten-min&#34;&gt;Teksten min&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I de siste årene har sosiale medier blitt en stor del av samfunnet og våre forhold med hverandre. Men det kan bli farlig for barn og lett misbrukt. Etter min mening er det viktig å begrense bruken av sosiale medier for barn. Selv om sosiale medier kan være en stor del av våre sosiale liv, bør det bli ikke helt sånn, spesielt for de unge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det første er det viktig å være klar over hva barna gjør på nettet. Mobbing på nett er et alvorlig problem som kan skade et barns selvtillit og forholdene mellom barn. Men slik bør det ikke være, og vi kan unngå disse problemene ved begrensning og overvåkning av barn når de bruker nettet og sosiale medier. En forelder kan for eksempel stille spørsmål til barnet sitt om hva er det som de gjør på sosiale medier. De kan dessuten utelukke tilgang til visse nettsider som ikke passer for barn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For det andre mener jeg at det er viktig å sørge for et sunt sosialt miljø for barn i tillegg til sosiale medier. Sosiale medier bør være en liten del av et barns sosiale liv. For eksempel skole, musikk, sport, kunst eller andre aktiviteter bør være hvordan barn mest sosialiserer med hverandre. Selvfølgelig kan de bruke sosiale medier i tillegg, men det må ikke være nødvendig for å få venner og bli med på aktiviteter med dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til slutt er det kjent at sosiale medier er en stor del av samfunnet i vår moderne tid. Men for barn er det nødvendig at det er begrenset. Samtidig må foreldrene gi alternativer til barn for å få et sunt sosialt liv i tillegg til sosiale medier. Til sammen kan det sørge for at barn får et godt forhold med både sosiale medier og hverandre.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jorda i år 2100</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:06:27 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/jorda-i-ar-2100/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne teksten er fra en oppgave som heter &amp;ldquo;Jorda i år 2100&amp;rdquo;. Jeg måtte &amp;ldquo;Skriv en liten historie og fortell hvordan du ser for deg jorda om cirka hundre år.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hei Mari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg håper at denne når frem til deg. Endelig har jeg tid å sende deg en videomelding. Du så sannsynligvis på nyhetene om den store støvstormen for en jordmåned siden. Jeg måtte hjelpe til å reparere kuppelen rundt biologiskinstituttet - det var viktig at de grønne plantene overlevde. Så beklager at det var et par måneder uten videomeldinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uansett. Gratulerer med mastergraden! Jeg fått din e-post forrige uke. Jeg håpe også at du er valgt å dra hit til Mars. Vi trenger alltid gode legene her, og jeg er sikker at du kan bli en av de beste. Du vet at det er kjempevanskelig, men hvis du tror du er klar, så støtter jeg deg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg leste nyhetene om flommen i India forrige måned. Jeg er glad at broren din er trygg og uskadet. De sa at flommen la masse plastavfall på avlingene, og det var nesten helt ødelagt. Så synd. Det er fint at mikroplast kan bli filtrert ut nå, men det er ikke mulig ved flom. Dermed ble plantene forurenset, og man kan ta skade av plasten hvis man spiser dem. Broren din sa at det er sannsynlig at landet ikke kommer til å ha nok mat i år. Han nevnte at hans matrasjoner allerede er ganske streng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men nok dårlig nyheter. Jeg håper at du trives i Oslo! Er det høst der nå? Jeg forsøkte å sjekke været, men jeg hadde nesten ingen extranett-data til denne uke. Det er oktober, ikke sant? Så kanskje det er rundt 20 varmegrader, og du må passe opp for myggene!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK, jeg må avslutte nå. Jeg gleder meg til jeg får en videomelding fra deg, og lykke til med søknaden! Kanskje vi kan møtes igjen om et par tiår.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha det bra!&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Min første måned med katt</title>
        <link>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:51:47 CET</pubDate>
        <author>Hana</author>
        <guid>https://www.hanapanorsk.com/post/min-forste-maned-med-katt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;For rundt en måned siden fikk jeg min første katt. Hun var tolv uker gammel, 1,4 kilo tung og grå med svarte striper. Pelsen på potene hennes og rundt halsen hennes er hvit.  Samboeren min og jeg fant henne i en lokal dyreorganisasjon som omplasserer kjæledyr. De fant henne med mora hennes og tre søsken på en gård i nærheten av Oslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kalte henne Rhaegal, som er et navn på en drage fra TV-showet Game of Thrones. Hun er ganske vill så det var egentlig et godt navn, men vi ville gi henne et navn selv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi lette etter ett som hørte viking-aktig eller norrønt ut. Samboeren min anbefalte «Edda», som er navnet på en gammel bok med sagaer (vikinghistorier). «Edda» hørtes riktig ut - vi syntes at hun så ut som en «Edda» - og så Rhaegal ble Edda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men selvfølgelig var hun den samme katten. Fra begynnelsen var hun en nysgjerrig og aktiv katt, og de første tingene hun gjorde var å oppdage og å lukte alt i leiligheten. Fosterhjemmet ga oss hennes favorittleker, som var noen blå fjær til en fiskestangleke. Vi lekte med henne, og raskt ble hun komfortabel med oss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og hun elsker å leke! Hun sover mye, men når hun ikke sover, vil hun leke. Favoritten hennes er fiskestangleker med lyd og små papirballer som hun kan sparke rundt leiligheten. Vi kaller det «kattefotball», og hun elsker å sparke ballene og å løpe etter dem. Og så sparke dem igjen. Det ser veldig morsomt ut. Hun leker i en time eller to, og etterpå blir hun trøtt og sover et par timer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå fortsetter hun å vokse mer og mer - hun kan hoppe høyere og høyere, og hun blir større og større. I begynnelsen var jeg litt nervøs - vil hun ødelegge møbler, klore og bite oss (og egentlig gjør hun det av og til!) eller tisse på gulvet? Men hun er kanskje den perfekte katten. Mens jeg skriver denne posten nå, sover hun på fanget mitt. Det ser så søtt ut!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi er veldig glade i Edda nå, og vi er glade for at hun eier oss! :)&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
